83天的燃燒 東海村JCO臨界事故

下午看日本NHK有關茨城縣東海村JCO核燃料處理工廠臨界(Criticality)事故的記錄片。JCO工廠主要是從事鈾燃料轉化作業，將六氟化鈾、鈾礦或是黃餅碎片轉換至粉狀二氧化鈾或是硝酸鈾。

影片描述1999年9月30日日本東海發電廠三個工人曝露核能輻射的事件（現場93名及進來救援的100名，分別受到感染），其中最大劑量輻射的兩位已經往生了，另一個名叫大內久的35歲工作人員被送往東京大學附屬醫院，歷經83天的治療紀錄過程，雖然醫療團隊投入最新的醫療設備，但是仍然無效。

事故起因源於三名現場工作人員變更作業程序，將超過臨界質量的濃縮鈾倒入沉澱槽中，導致臨界發生。臨界事故指的是鈾燃料質量密度達到一定的量就會引發核反應，持續造成大量幅射線和放射性元素的釋放。

事故發生時，現場發生一道強烈的藍光閃過，此即是大劑量中子與加馬輻射。工作人員隨後進行緊急處理，但兩名操作人員已免不了嚴重輻射曝露。日本中央及地方政府紛紛成立對策本部，展開救災。經派員卸除沉澱槽外冷卻水，並將硼酸溶液灌注入沉澱槽後，才成功終止將近20小時之鈾燃料臨界。

大內久先生，身體被大量的中子線穿越，全身的染色體受到破壞，細胞無法再生，也失去免疫功能。

第一天右手開始紅腫和疼痛，白血球驟減到正常人的十分之一，醫生將他妹妹的白血球移植給他，開始前10天還可以和家人對話，慢慢地皮膚隨著黏貼而掉落，，皮膚無法再生，不斷剝落，渾身劇痛。肺部開始積水、呼吸困難，當時寫下「我想回家」、「不要」、「媽媽」等字眼，其間也曾費力地對太太說：「我愛妳。」此情此景讓醫護人員鼻酸！醫院插管人工呼吸之後，從此他再也無法和家屬說話了。

從第11天起，「無聲的戰爭」開始了，太太、兒子和父母天天來醫院拼命折紙鶴祈福禱告，只是這些紙鶴無法放在無菌室。

妹妹的輸血開始在大內久身上起了一些些作用，帶來一線希望，但是一週之後，血開始病變，出現異常染色體。開始腹瀉得很厲害，有時候一日量超過3升，3星期後，腸道開始出血，半天就必須輸十多次的血，皮膚的血液不斷滲出，護士人員必須花半天的時間協助醫生處理，看了都讓她們感到心疼。眼球乾燥出血，看起來好像是「流血淚」，病變擴及全身，為了防止失去太多水分，而給予植皮，皮膚已經沒有了，植了皮卻無法附著上。

一個月後，右手的細胞死亡殆盡。醫護人員沒人敢說出讓人失望的話。事後一位醫師說：「我不知道為了什麼而做？我這麼做有什麼用呢？」看著他靠機器而活，卻又只能想讓他活下去。
兩個月後，大量出血，大量輸血，心跳每分鐘120次以上。

第59天，心跳停止。急救後，一小時候恢復心跳，此時腦、腎全癱瘓了，奄奄一息靠著機器活下去。他的家人一直到最後都沒有放棄希望，這也是支持醫護人員的動力。媽媽寫下：「兒子，加油！」爸爸寫下：「堅持到最後！」

第65天，血液再度異常，病變侵襲白血球，不斷地輸血，最後幾乎沒有紅血球，醫護人員已經山窮水盡，進退維谷了。

第81天，家屬告訴醫生：「如果心跳停止的話，就不要急救了。」妻子對大內久說：「希望你可以度過2000年。」此時所摺的紙鶴已經將近1萬隻了。

第83天，太太和就讀小學的兒子一起來探望，首次取下面紗，太太第一次強忍著眼淚哭，兒子說：「爸爸！加油！」當晚停止呼吸，83天的戰鬥畫下句點。

負責醫療小組的前川醫生說：「輻射改變了每個細胞，肌肉失去纖維，唯一還保有纖維的器官是心臟，只有心臟頑強地跳著。人類創造的東西，一失足便是萬丈深淵，這萬丈深淵是我們醫療人員未曾涉足過的，不管擁有多麼先進的醫療手段和設備，我深深感到有些事情是無法戰勝的，破壞力是極大的！」

後來大內久太太寫了一封信給他：「也許我過於悲觀，只要核能沒有被人類完全控制，這樣的事故就還會發生吧！本性難移，我無法相信人類，如果做核能相關工作的人們還無法保護自己，那就請醫療部門不辜負我先生付出的生命，救救今後那些不幸的犧牲者吧！」

流著眼淚看完這部影片，12年前的事故，還是無法讓世間警惕，今日的福島災變，造成更多受難者，人為的貪嗔癡才是世界災難的主因啊！每個人都要學習做一個真正的公民，一起監督政府，「為自己發聲」！

變咗叉燒

顯示出現代醫療厲害, 雖然都係無得救, 30幾年前切爾諾貝爾當場俾幅射照射幾乎無人過到一個月

個人好似慢慢溶咁樣, 好慘.....

之前喺舊登好似有人提過張相唔關事btw

我地有大亞灣

嗰人係會慢慢死 無藥可救 打止痛藥都無用 因為血管已經溶解

好似話為咗研究夾硬救到80幾日

嗰醫生第一日仲話 好有信用救返佢 83日好心一早就安樂死 受多83日苦

冇人話中國傷藥九蛇膏 醫得好

啱啱睇完Chernobyl 輻射真係比病毒恐怖無數倍 強到可以連DNA結構都可以徹底摧毀 完全係無藥可救

好撚慘，變左條活屍
個人仲未死，但身體好似屍體咁慢慢溶解腐爛

呢個係部份原因 更重要係因為當時日本幾乎傾全國之力治療大內久 嗰班醫生全部都係唔服輸嘅精英 所以用盡一切方法保住佢條命

張相咩事，隻腳見骨

呢啲就有高清圖

Btw 好慘 真係寧願快啲死

呢個真係好撚恐佈，不過亦因為呢件事係核輻射同醫療有咁大貢獻

屌佢老未 明知冇得救好心唔好吊住佢條命啦，由佢甩哂d皮開始已經痛不欲生，如果可以一槍打死佢對佢更好。

屌你老母，使唔使咁高清。

想要醫學數據，難得有現成，點捨得俾你死

依様係其一, 最主要係輻射劑量啱啱好令佢地生不如死, 太高劑量令腦細胞短時間內受損想救都冇得救, 太低劑量就要拖三五七年先病變生癌。

咁危險既野咁兒戲去做

講起臨界事故，有個叫demon core既小型金屬波都殺過兩個科學家，但兩個都衰大意

因為唔可以用機去做

呢條連結有齊真實嘅相片 包括驗屍
流傳得最多嗰兩張依家普遍認同係韓國佬流傳 分別來自切諾貝爾同埋某個燒傷病人

上面呢一張都係JCO確認相片 因為一直惡化所以最後都係好恐怖